準備幫中二私補數 有咩教學好建議 求分享經驗

好想佢有好成績補完我會好 我都有心教
黎緊第一堂

備課時假設個學生係弱智

如果佢突然問一條數 自己即場解唔到會好7
有冇破解局面方法

你今晚自己再試下先 下一堂返嚟幫你解答

咁你要考慮下自己適唔識適合教數

咁如果佢話已經唸左好耐呢 又或者話聽日要交

都係預備下最差情況姐～

Feynman technique / Rubber Duck debugging

一時諗唔到其實好閒，最緊要下一堂之前要答返佢

我都試過落堂搭緊車先靈感到 whatsapp 番個學生條數點做

入廁所上連登問

便有巴打咁快係一個去廁所時間內入我post 而我又睇得切

咩黎

巴打有冇自備notes 定比練習做多？
其實私補數應該我講解同佢做練習個比例應該點？ 我怕得我講時佢唔吸收 ，6:4 /4:6？

推

呢樣嘢經常發生
不過我做補習社可以搵其他人幫

真心 叫個學生做下題先

自己慢慢諗 諗唔到就試吓google有無類似題目

唔該曬！！

中二數都要驚 。有唔明，即場睇佢本書既example都得啦。

如果真係刁難既問題一時諗唔到一啲都唔出奇。
一次半次咁既話我諗個學生都會明白你，只要你唔好題題都話諗唔到就得

只係預備不時之需

打電話問Friend 或者whatsapp 阿sir 問

自己買本夠難嘅練習返黎做哂最難嘅題目,然後你唔識嘅機會就大減了。

從一個非數學學生既角度去解答數學問題
因為搵得數學補習既 本身數都未必好
唔好成日有"呢樣common sense黎wor"就唔教既想法

不如你俾錢請我教你幾堂點教我